{"url": "https://www.migrationsverket.se/Privatpersoner/Arbeta-i-Sverige/Varaktigt-bosatt.html", "text": "Uppeh\u00e5llstillst\u00e5nd i Sverige f\u00f6r n\u00e5gon med st\u00e4llning som varaktigt bosatt i ett annat EU-land\n\nPersoner som har bott i minst fem \u00e5r i ett EU-land med uppeh\u00e5llstillst\u00e5nd kan ans\u00f6ka om att f\u00e5 st\u00e4llning som varaktigt bosatt i det landet. Den som f\u00e5r st\u00e4llning som varaktigt bosatt f\u00e5r ett s\u00e4rskilt EG/EU-uppeh\u00e5llstillst\u00e5nd som inneb\u00e4r att personen har vissa r\u00e4ttigheter som liknar de som en EU-medborgare har. Det ger personen st\u00f6rre m\u00f6jligheter att flytta till ett annat EU-land f\u00f6r att till exempel arbeta, studera, starta eget f\u00f6retag eller leva p\u00e5 sin pension.\n\nOm du sedan tidigare har st\u00e4llning som varaktigt bosatt i ett annat EU-land och nu uppfyller kraven f\u00f6r st\u00e4llning som varaktigt bosatt i Sverige kan du ans\u00f6ka om att flytta st\u00e4llning som varaktigt bosatt fr\u00e5n ett annat land till Sverige. Kontakta Migrationsverket om du har fr\u00e5gor om hur du g\u00e5r tillv\u00e4ga f\u00f6r att ans\u00f6ka om att flytta din st\u00e4llning som varaktigt bosatt.\n\nF\u00f6r att f\u00e5 st\u00e4llning som varaktigt bosatt ska du ha bott i ett EU-land i minst fem \u00e5r med uppeh\u00e5llstillst\u00e5nd. Du ska ocks\u00e5 kunna f\u00f6rs\u00f6rja dig. F\u00f6r att f\u00e5 st\u00e4llningen ska du ans\u00f6ka om ett s\u00e4rskilt EU-uppeh\u00e5llstillst\u00e5nd. V\u00e4nd dig till det aktuella landets migrationsmyndighet f\u00f6r information om hur du ans\u00f6ker.\n\nObservera att Danmark, Irland och Storbritannien inte omfattas av reglerna f\u00f6r st\u00e4llning som varaktigt bosatt. Du kan d\u00e4rf\u00f6r inte ans\u00f6ka om st\u00e4llning som varaktigt bosatt i dessa tre l\u00e4nder.\n\nBelgien, Bulgarien, Cypern, Estland, Finland, Frankrike, Grekland, Italien, Kroatien, Lettland, Litauen, Luxemburg, Malta, Nederl\u00e4nderna, Polen, Portugal, Rum\u00e4nien, Slovakien, Slovenien, Spanien, Sverige, Tjeckien, Tyskland, Ungern och \u00d6sterrike.\n\nBelgien:R\u00e9sident de longue dur\u00e9e \u2013\u00a0CE ellerEG \u2013\u00a0langdurig ingezetene\n\nBelgien:R\u00e9sident de longue dur\u00e9e \u2013\u00a0CE ellerEG \u2013\u00a0langdurig ingezetene\n\nBelgien:R\u00e9sident de longue dur\u00e9e \u2013\u00a0CE ellerEG \u2013\u00a0langdurig ingezetene\n\nBelgien:R\u00e9sident de longue dur\u00e9e \u2013\u00a0CE ellerEG \u2013\u00a0langdurig ingezetene\n\nBelgien:R\u00e9sident de longue dur\u00e9e \u2013\u00a0CE ellerEG \u2013\u00a0langdurig ingezetene\n\nBelgien:R\u00e9sident de longue dur\u00e9e \u2013\u00a0CE ellerEG \u2013\u00a0langdurig ingezetene\n\nCypern:Long term resident \u2013\u00a0EC\n\nCypern:Long term resident \u2013\u00a0EC\n\nCypern:Long term resident \u2013\u00a0EC\n\nEstland:Pikaajaline elanik\u00a0\u2013 E\u00dc\n\nEstland:Pikaajaline elanik\u00a0\u2013 E\u00dc\n\nEstland:Pikaajaline elanik\u00a0\u2013 E\u00dc\n\nFinland:P EY 2003/109 EY ellerP EG 2003/109 EG\n\nFinland:P EY 2003/109 EY ellerP EG 2003/109 EG\n\nFinland:P EY 2003/109 EY ellerP EG 2003/109 EG\n\nFinland:P EY 2003/109 EY ellerP EG 2003/109 EG\n\nFinland:P EY 2003/109 EY ellerP EG 2003/109 EG\n\nFinland:P EY 2003/109 EY ellerP EG 2003/109 EG\n\nGrekland:\u03b5\u03c0\u03af \u03bc\u03b1\u03ba\u03c1\u03cc\u03bd \u03b4\u03b9\u03b1\u03bc\u03ad\u03bd\u03c9\u03bd \u2013\u00a0\u0395\u039a\n\nGrekland:\u03b5\u03c0\u03af \u03bc\u03b1\u03ba\u03c1\u03cc\u03bd \u03b4\u03b9\u03b1\u03bc\u03ad\u03bd\u03c9\u03bd \u2013\u00a0\u0395\u039a\n\nGrekland:\u03b5\u03c0\u03af \u03bc\u03b1\u03ba\u03c1\u03cc\u03bd \u03b4\u03b9\u03b1\u03bc\u03ad\u03bd\u03c9\u03bd \u2013\u00a0\u0395\u039a\n\nGrekland:\u03b5\u03c0\u03af \u03bc\u03b1\u03ba\u03c1\u03cc\u03bd \u03b4\u03b9\u03b1\u03bc\u03ad\u03bd\u03c9\u03bd \u2013\u00a0\u0395\u039a\n\nFrankrike:Carte de r\u00e9sident de longue dur\u00e9e\u00a0\u2013 CE (f\u00f6re 20 juni 2011)Carte de r\u00e9sident de longue dur\u00e9e \u2013 Communaut\u00e9 Europ\u00e9enne (efter 20 juni 2011)\n\nFrankrike:Carte de r\u00e9sident de longue dur\u00e9e\u00a0\u2013 CE (f\u00f6re 20 juni 2011)Carte de r\u00e9sident de longue dur\u00e9e \u2013 Communaut\u00e9 Europ\u00e9enne (efter 20 juni 2011)\n\nFrankrike:Carte de r\u00e9sident de longue dur\u00e9e\u00a0\u2013 CE (f\u00f6re 20 juni 2011)Carte de r\u00e9sident de longue dur\u00e9e \u2013 Communaut\u00e9 Europ\u00e9enne (efter 20 juni 2011)\n\nFrankrike:Carte de r\u00e9sident de longue dur\u00e9e\u00a0\u2013 CE (f\u00f6re 20 juni 2011)Carte de r\u00e9sident de longue dur\u00e9e \u2013 Communaut\u00e9 Europ\u00e9enne (efter 20 juni 2011)\n\nFrankrike:Carte de r\u00e9sident de longue dur\u00e9e\u00a0\u2013 CE (f\u00f6re 20 juni 2011)Carte de r\u00e9sident de longue dur\u00e9e \u2013 Communaut\u00e9 Europ\u00e9enne (efter 20 juni 2011)\n\nItalien:Soggiornante di lungo periodo\u00a0\u2013 UE eller Soggiornante di lungo periodo\u00a0\u2013 CE\n\nItalien:Soggiornante di lungo periodo\u00a0\u2013 UE eller Soggiornante di lungo periodo\u00a0\u2013 CE\n\nItalien:Soggiornante di lungo periodo\u00a0\u2013 UE eller Soggiornante di lungo periodo\u00a0\u2013 CE\n\nItalien:Soggiornante di lungo periodo\u00a0\u2013 UE eller Soggiornante di lungo periodo\u00a0\u2013 CE\n\nItalien:Soggiornante di lungo periodo\u00a0\u2013 UE eller Soggiornante di lungo periodo\u00a0\u2013 CE\n\nKroatien:Osoba s dugotrajnim boravi\u0161tem \u2013 EZ\n\nKroatien:Osoba s dugotrajnim boravi\u0161tem \u2013 EZ\n\nKroatien:Osoba s dugotrajnim boravi\u0161tem \u2013 EZ\n\nKroatien:Osoba s dugotrajnim boravi\u0161tem \u2013 EZ\n\nLettland:Past\u0101v\u012bg\u012b dz\u012bvojosa persona\u00a0\u2013 ES\n\nLettland:Past\u0101v\u012bg\u012b dz\u012bvojosa persona\u00a0\u2013 ES\n\nLettland:Past\u0101v\u012bg\u012b dz\u012bvojosa persona\u00a0\u2013 ES\n\nLitauen:Ilgalaikis gyventojas\u00a0\u2013 EB\n\nLitauen:Ilgalaikis gyventojas\u00a0\u2013 EB\n\nLitauen:Ilgalaikis gyventojas\u00a0\u2013 EB\n\nLitauen:Ilgalaikis gyventojas\u00a0\u2013 EB\n\nLuxemburg:Resident de longue duree \u2013 UE\n\nLuxemburg:Resident de longue duree \u2013 UE\n\nLuxemburg:Resident de longue duree \u2013 UE\n\nMalta:Residenti g\u0127at-tul\u00a0\u2013 KE\n\nMalta:Residenti g\u0127at-tul\u00a0\u2013 KE\n\nMalta:Residenti g\u0127at-tul\u00a0\u2013 KE\n\nNederl\u00e4nderna:EG \u2013 langdurig ingezetene\n\nNederl\u00e4nderna:EG \u2013 langdurig ingezetene\n\nNederl\u00e4nderna:EG \u2013 langdurig ingezetene\n\nNederl\u00e4nderna:EG \u2013 langdurig ingezetene\n\nRum\u00e4nien:Rezident pe termen lung\u00a0\u2013 CE\n\nRum\u00e4nien:Rezident pe termen lung\u00a0\u2013 CE\n\nRum\u00e4nien:Rezident pe termen lung\u00a0\u2013 CE\n\nSlovakien:Osoba s dlhodob\u00fdm pobytom\u00a0\u2013 ES\n\nSlovakien:Osoba s dlhodob\u00fdm pobytom\u00a0\u2013 ES\n\nSlovakien:Osoba s dlhodob\u00fdm pobytom\u00a0\u2013 ES\n\nSlovakien:Osoba s dlhodob\u00fdm pobytom\u00a0\u2013 ES\n\nSlovenien:Rezident za dalj\u0161i \u010das\u00a0\u2013 ES\n\nSlovenien:Rezident za dalj\u0161i \u010das\u00a0\u2013 ES\n\nSlovenien:Rezident za dalj\u0161i \u010das\u00a0\u2013 ES\n\nSpanien:Residente de larga duraci\u00f3n \u2013 UE\n\nSpanien:Residente de larga duraci\u00f3n \u2013 UE\n\nSpanien:Residente de larga duraci\u00f3n \u2013 UE\n\nSpanien:Residente de larga duraci\u00f3n \u2013 UE\n\nTjeckien:Povolen\u00ed k pobytu pro dlouhodob\u011b pob\u00fdvaj\u00edc\u00edho rezidenta\u00a0\u2013 ES\n\nTjeckien:Povolen\u00ed k pobytu pro dlouhodob\u011b pob\u00fdvaj\u00edc\u00edho rezidenta\u00a0\u2013 ES\n\nTjeckien:Povolen\u00ed k pobytu pro dlouhodob\u011b pob\u00fdvaj\u00edc\u00edho rezidenta\u00a0\u2013 ES\n\nTyskland:Daueraufenthalt\u00a0\u2013 EG ellerDaueraufenthalt \u2013 EU\n\nTyskland:Daueraufenthalt\u00a0\u2013 EG ellerDaueraufenthalt \u2013 EU\n\nTyskland:Daueraufenthalt\u00a0\u2013 EG ellerDaueraufenthalt \u2013 EU\n\nTyskland:Daueraufenthalt\u00a0\u2013 EG ellerDaueraufenthalt \u2013 EU\n\nTyskland:Daueraufenthalt\u00a0\u2013 EG ellerDaueraufenthalt \u2013 EU\n\nTyskland:Daueraufenthalt\u00a0\u2013 EG ellerDaueraufenthalt \u2013 EU\n\nUngern:Huzamos tart\u00f3zkod\u00e1si enged\u00e9llyel rendelkez\u0151\u00a0\u2013 EK\n\nUngern:Huzamos tart\u00f3zkod\u00e1si enged\u00e9llyel rendelkez\u0151\u00a0\u2013 EK\n\nUngern:Huzamos tart\u00f3zkod\u00e1si enged\u00e9llyel rendelkez\u0151\u00a0\u2013 EK\n\n\u00d6sterrike:Daueraufenthalt \u2013\u00a0EG\n\n\u00d6sterrike:Daueraufenthalt \u2013\u00a0EG\n\n\u00d6sterrike:Daueraufenthalt \u2013\u00a0EG\n\nEn del l\u00e4nder anv\u00e4nder sig ocks\u00e5 av det engelska uttrycket f\u00f6r st\u00e4llning som varaktigt bosatt. D\u00e5 st\u00e5r det Long term resident\u00a0\u2013 EC p\u00e5 uppeh\u00e5llstill\u00adst\u00e5ndskortet. Observera att det kan f\u00f6rekomma ytterligare formuleringar \u00e4n vad som framg\u00e5r ovan.\n\nEn del l\u00e4nder anv\u00e4nder sig ocks\u00e5 av det engelska uttrycket f\u00f6r st\u00e4llning som varaktigt bosatt. D\u00e5 st\u00e5r det Long term resident\u00a0\u2013 EC p\u00e5 uppeh\u00e5llstill\u00adst\u00e5ndskortet. Observera att det kan f\u00f6rekomma ytterligare formuleringar \u00e4n vad som framg\u00e5r ovan.\n\nEn del l\u00e4nder anv\u00e4nder sig ocks\u00e5 av det engelska uttrycket f\u00f6r st\u00e4llning som varaktigt bosatt. D\u00e5 st\u00e5r det Long term resident\u00a0\u2013 EC p\u00e5 uppeh\u00e5llstill\u00adst\u00e5ndskortet. Observera att det kan f\u00f6rekomma ytterligare formuleringar \u00e4n vad som framg\u00e5r ovan."}